屈8.31市民襲警 撐封站合理 避談速龍車廂揮棍 被捕者轟偏頗

全文

屈8.31市民襲警 撐封站合理
避談速龍車廂揮棍 被捕者轟偏頗

監警報告形容被警噴胡椒噴霧的男女「感到恐慌」，而沒有指出警方施襲是否錯誤。

【撐警報告】

【本報訊】去年8.31太子站事件被外界形容為警暴版7.21，監警會報告花了63頁檢視8.31事件，其中約兩成共12頁內容介紹事件背景、約三成共19頁探討警方應對謠言的手法，偏偏避重就輕，沒有就警察是否濫用暴力下定論，反而一口咬定當時警察在車廂內攻擊的人是「示威者」，甚至形容示威者「窮凶極惡」，支持警方當晚封鎖港鐵站及以特別列車載走傷者的做法。有經歷8.31事件的被捕者炮轟報告「絕對偏頗」。

記者：陳建平

報告中，監警會對市民批判立場鮮明，先將8.31事件的觸發點歸咎於8月11日起多場示威活動，指示威者不斷提升暴力，多番「私了」不同意見人士，以多欺少。又指8.31當晚。。。。。。。。。他人打鬥，形容示威者「窮凶極惡」及不懂收斂，批評示威者的行為造成混亂，或會引發人踩人的嚴重後果等。

咬定開傘自衞人士是示威者

相關新聞：林卓廷轟報告嚴重扭曲歷史

相反，對於8.31事件最受關注的警察暴力問題，報告僅不斷引述警方。。。。。。。。有警員被發現違規，「監警會以及公眾都期望警方採取必要行動起訴或懲處相關警務人員」。

至於公眾印象深刻的列車內警察打人場面，監警會反指當晚被捕人士激烈反抗及逃走，因此警察使用武力回應。報告又一。。。。。。。。。。定示威者攻擊警員，警員才以警棍還擊。而有警察在車廂內用胡椒噴霧向跪地男女射頭，報告只是形容該對男女「似乎在此混亂的情況下感到恐慌」，並無探討警方施襲是對是錯。

指無證據顯示警拖延救援

報告花了約三成篇幅，探討警察面對「8.31打死人」謠言時的應對手法，建議警方應提升監察社交媒體的能力，制定程序。。。。。。。。。。。」。報告又指出，當晚警方關閉太子站出口的做法「似乎屬合理的決定」，安排特別列車接載傷者「是審慎和明智的決定」。

報告更輯錄了警方對事件的回應，當中警方表示，無紀錄顯示有記者曾要求進入車站但被警員拒絕，亦無證據顯示警方故意。。。。。。。。。。。目《視點31》影片，當晚警察明顯曾驅趕站內記者，另外消防處亦早已承認當晚曾有警員向救護員表示站內沒有傷者。

於8.31衝突被捕的教大學生會長梁耀霆炮轟報告「絕對偏頗」，大篇幅引述警方說法，「我分唔到呢份嘢係警方寫定監警會寫」，梁稱本身對報告都不抱期望，而事實再一。。。。。。。。。。。。。嘅事」。梁認為儘管監警會沒有調查權，「但連我呢啲被捕人士都冇約見過，點中立？」梁認為，整份報告的態度是對警方作「善意提醒」，十分軟弱無力。

監警會報告稱8.31當晚封太子站為「合理的決定」